<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fhir:StructureDefinition xmlns:fhir="http://hl7.org/fhir">
   <fhir:url value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:id value="2.16.840.1.113883.2.4.3.11.60.40.3.12.7"/>
   <fhir:version value="3.0"/>
   <fhir:name value="nl.zorg.Polsfrequentie"/>
   <fhir:title value="nl.zorg.Polsfrequentie"/>
   <fhir:status value="draft"/>
   <fhir:publisher value="PM"/>
   <fhir:description value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De polsfrequentie is het aantal palpatie per minuut gemeten aan een slagader.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The pulse rate is the number of palpations per minute measured at an artery.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:purpose value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Het verkrijgen van informatie over de bloedcirculatie en hartfunctie door middel van het meten van het aantal slagen per minuut en de gelijkmatigheid bij palpatie van een slagader.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Obtaining information on the circulation and heart function by measuring the number of beats per minute and the regularity in artery palpation.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:copyright value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De gebruiker mag de informatie van deze Zorginformatiebouwsteen kopiëren, verspreiden en doorgeven, onder de voorwaarden, die gelden voor Creative Commons licentie Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 Nederland (CC BY-NC-SA-3.0).De inhoud is beschikbaar onder de Creative Commons Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 (zie ook http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/).&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The user may copy, distribute and pass on the information in this Health and Care Information Model under the conditions that apply for Creative Commons license Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Netherlands (CC BY-NCSA-3.0). The content is available under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 (see also http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/)&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:kind value="logical"/>
   <fhir:abstract value="false"/>
   <fhir:type value="ZIB"/>
   <fhir:baseDefinition value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:snapshot>
      <fhir:element id="NL-CM:12.7.1">
         <fhir:path value="Polsfrequentie"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Rootconcept van de bouwsteen Polsfrequentie. Dit rootconcept bevat alle gegevenselementen van de bouwsteen Polsfrequentie.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Root concept of the PulseRate information model. This root concept contains all data elements of the PulseRate information model.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:12.7.2">
         <fhir:path value="Polsfrequentie.PolsfrequentieWaarde"/>
         <fhir:label value="PolsfrequentieWaarde"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Het element bevat de waarde van de gemeten polsfrequentie. De polsfrequentie wordt uitgedrukt in het aantal voelbare pulsaties van een slagader per minuut, meestal de a. radialis, a. carotis of a. femoralis.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The element contains the value of the pulse rate measured. The pulse rate is expressed in the number of tangible pulsations of an artery per minute, usually the a. radialis, a. carotis or a. femoralis.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7891"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:12.7.3">
         <fhir:path value="Polsfrequentie.PolsfrequentieDatumTijd"/>
         <fhir:label value="PolsfrequentieDatumTijd"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Datum en tijd van de waarneming van de polsfrequentie of polsregelmatigheid.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Date and time of the pulse rate or pulse regularity measurement.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="1"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7887"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:12.7.4">
         <fhir:path value="Polsfrequentie.Toelichting"/>
         <fhir:label value="Toelichting"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Toelichting over eventuele problemen of factoren die van invloed kunnen zijn op de meting. Ook kan hier een nadere beschrijving van de polskwaliteiten worden weergegeven: aequaal/inaequaal, pulsus alternans, pulsus paradoxus, pols volume, enz.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Explanation of any problems or factors that may influence the measurement. Further explanation of pulse properties can be provided here as well: aequale/inaequale, pulsus alternans, pulsus paradoxus, pulse volume, etc.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7895"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:12.7.5">
         <fhir:path value="Polsfrequentie.PolsRegelmatigheid"/>
         <fhir:label value="PolsRegelmatigheid"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Regulair (regelmatig) of irregulair (onregelmatig) ritme.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Regular or irregular rhythm.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7906"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
   </fhir:snapshot>
</fhir:StructureDefinition>
