<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fhir:StructureDefinition xmlns:fhir="http://hl7.org/fhir">
   <fhir:url value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:id value="2.16.840.1.113883.2.4.3.11.60.40.3.7.8"/>
   <fhir:version value="3.0"/>
   <fhir:name value="nl.zorg.Woonsituatie"/>
   <fhir:title value="nl.zorg.Woonsituatie"/>
   <fhir:status value="draft"/>
   <fhir:publisher value="PM"/>
   <fhir:description value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De woonsituatie is de fysieke omgeving waarin de patiënt normaliter woont, slaapt, kleding bewaart, enz.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The living situation is the physical environment in which the patient normally lives, sleeps, keeps their clothing, etc.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:purpose value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Het doel is om de huidige woonsituatie van de patiënt in kaart te brengen. Dit in verband met huidige of eventuele toekomstige problemen die de patiënt ondervindt of zou kunnen ondervinden met betrekking tot het wonen in relatie met ziekte en de (toekomstige) beperkingen van de patiënt. &#xA;Het vragen naar de woonsituatie van de patiënt kent meerdere redenen. Zo kan de woonsituatie van belang zijn bij de wens zelfstandig in de eigen woning te willen blijven wonen in het geval van ziekte en/of beperkingen (WMO, 2011; CIZ, 2011). Daarnaast is de woonsituatie van belang bij het inschatten van het valrisico, met name bij alleenwonenden (CMO, richtlijn valpreventie, 2004).   &lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The goal is to take stock of the patient’s current living situation. This is in regard to any current or future problems the patient encounters or could encounter when living with the disease and the patient’s (future) constraints.  &#xA;There are many reasons to ask about the patient’s living situation. The living situation can be relevant in the patient’s wish to live in their own home independently in the event of disease and/or disability (WMO, 2011; CIZ, 2011). Furthermore, the living situation is important in evaluating the risks of falling, particularly among people living alone (CMO, guidelines for fall prevention, 2004).&#xA;&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:copyright value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De gebruiker mag de informatie van deze Zorginformatiebouwsteen kopiëren, verspreiden en doorgeven, onder de voorwaarden, die gelden voor Creative Commons licentie Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 Nederland (CC BY-NC-SA-3.0).De inhoud is beschikbaar onder de Creative Commons Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 (zie ook http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/).&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The user may copy, distribute and pass on the information in this Health and Care Information Model under the conditions that apply for Creative Commons license Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Netherlands (CC BY-NCSA-3.0). The content is available under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 (see also http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/)&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:kind value="logical"/>
   <fhir:abstract value="false"/>
   <fhir:type value="ZIB"/>
   <fhir:baseDefinition value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:snapshot>
      <fhir:element id="NL-CM:7.8.1">
         <fhir:path value="Woonsituatie"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Rootconcept van de bouwsteen Woonsituatie. Dit rootconcept bevat alle gegevenselementen van de bouwsteen Woonsituatie.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Root concept of the LivingSituation information model. This root concept contains all data elements of the LivingSituation information model.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:7.8.3">
         <fhir:path value="Woonsituatie.WoningType"/>
         <fhir:label value="WoningType"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Type woning waarin de patiënt woont.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Type of home the patient lives in.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7906"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element id="NL-CM:7.8.2">
         <fhir:path value="Woonsituatie.Toelichting"/>
         <fhir:label value="Toelichting"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Opmerkingen in vrije tekst over problemen of details rondom de woonsituatie van de patiënt die relevant kunnen zijn.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Comments in free text on problems or details of the patient’s living situation that may be relevant.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7895"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
   </fhir:snapshot>
</fhir:StructureDefinition>
