<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fhir:StructureDefinition xmlns:fhir="http://hl7.org/fhir">
   <fhir:url value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:identifier value="2.16.840.1.113883.2.4.3.11.60.40.3.2.1"/>
   <fhir:version value="3.0"/>
   <fhir:name value="nl.zorg.BehandelAanwijzing"/>
   <fhir:title value="nl.zorg.BehandelAanwijzing"/>
   <fhir:status value="draft"/>
   <fhir:date value="22-5-2015"/>
   <fhir:publisher value="PM"/>
   <fhir:description value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Een behandelaanwijzing bevat een afgesproken beperking in de behandeling gebaseerd op de mondelinge of schriftelijke wilsverklaring van de patiënt. &lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;A treatment instruction includes an agreed constraint in the treatment based on the oral or written living will of the patient.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:copyright value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De gebruiker mag de informatie van deze Zorginformatiebouwsteen kopiëren, verspreiden en doorgeven, onder de voorwaarden, die gelden voor Creative Commons licentie Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 Nederland (CC BY-NC-SA-3.0).De inhoud is beschikbaar onder de Creative Commons Naamsvermelding-NietCommercieel-GelijkDelen 3.0 (zie ook http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/).&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The user may copy, distribute and pass on the information in this Health and Care Information Model under the conditions that apply for Creative Commons license Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Netherlands (CC BY-NCSA-3.0). The content is available under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 (see also http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/nl/)&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
   <fhir:kind value="logical"/>
   <fhir:abstract value="false"/>
   <fhir:type value="ZIB"/>
   <fhir:baseDefinition value="http://zibs.nl/..."/>
   <fhir:snapshot>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing"/>
         <fhir:label value="BehandelAanwijzing"/>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.Verificatie"/>
         <fhir:label value="Verificatie"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Container van het concept Verificatie. Deze container bevat alle gegevenselementen van het concept Verificatie.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Container of the Verification concept. This container contains all data elements of the Verification concept.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="*"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="9188"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.Behandeling"/>
         <fhir:label value="Behandeling"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De medische behandeling waarop de behandelaanwijzing betrekking heeft.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The medical treatment to which the treatment instruction applies.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7906"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.BehandelingToegestaan"/>
         <fhir:label value="BehandelingToegestaan"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Indicatie van het al dan niet of met beperkingen toestaan van de behandelingen.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Indication of permission for the treatment, no permission for the treatment, or permission for the treatment with constraints.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="1"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7906"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.Beperkingen"/>
         <fhir:label value="Beperkingen"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;De beperkingen of specifieke omstandigheden die voor een bepaalde behandeling gelden.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;The constraints or specific circumstances that apply to a certain treatment.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="9202"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.BeginDatum"/>
         <fhir:label value="BeginDatum"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Datum waarop de behandelaanwijzing van kracht is geworden. Een vage datum, bijv. alleen een jaartal, is toegestaan.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Date on which the treatment instruction went into effect. A ‘vague’ date, such as only the year, is permitted.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7887"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.EindDatum"/>
         <fhir:label value="EindDatum"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Datum waarop de behandelaanwijzing eindigt. Een vage datum, bijv. alleen een jaartal, is toegestaan.&#xA;&#xA;Indien de geldigheid van de behandelaanwijzing niet als datum is uit te drukken, bijvoorbeeld &#34;tot aan ontslag uit het ziekenhuis&#34; kan dit in het concept Toelichting vermeld worden.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Date on which the treatment instruction ends. A ‘vague’ date, such as only the year, is permitted. &#xA;If the validity duration of the treatment instruction cannot be expressed as a date, such as “until discharge from hospital”, it can be included in the Explanation concept.&#xA;&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7887"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.Wilsverklaring::Wilsverklaring"/>
         <fhir:label value="Wilsverklaring::Wilsverklaring"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Een (schriftelijke) verklaring waarin een persoon wensen aangeeft met betrekking tot toekomstig medisch handelen, voor het geval deze persoon op dat moment niet meer in staat is (of wordt geacht) hierover beslissingen te nemen.&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;A (written) statement in which a person indicates wishes concerning future medical action, in the event that this person is at that point no longer (deemed) capable of taking decisions on the matter.&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="*"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="9188"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
      <fhir:element>
         <fhir:path value="BehandelAanwijzing.Toelichting"/>
         <fhir:label value="Toelichting"/>
         <fhir:definition value="&lt;languages xml:space=&#34;preserve&#34;&gt;&#xA;&lt;nl-NL&gt;Opmerkingen bij de behandelaanwijzing. Bijvoorbeeld, een tekstuele beschrijving van een einddatum van de behandelaanwijzing die als datum is aan te geven (&#34;tot aan ontslag uit het ziekenhuis&#34;).&lt;/nl-NL&gt;&#xA;&lt;en-US&gt;Comments on the treatment instruction such as a written description of an end date which can be indicated as a date (“until discharge from hospital”).&lt;/en-US&gt;&#xA;&lt;/languages&gt;"/>
         <fhir:min value="0"/>
         <fhir:max value="1"/>
         <fhir:type>
            <fhir:code value="7895"/>
         </fhir:type>
      </fhir:element>
   </fhir:snapshot>
</fhir:StructureDefinition>
